%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%\Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}

\section{Dmath.sty}
%\label{texsty.Dmath}

\subsection{概要}

{\tt Dmath.sty}は, 数式を出力するための
いくつかの便利なマクロを提供する.

\subsection{DD,DP}
% \label{texsty.Dmath.DD}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    全微分, 偏微分
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
    \begin{tabular}{ll}
      \verb!\DD{A}{x}!      & $\Ddsty \DD{A}{x}$    \\ \\
      \verb!\DD[2]{A}{x}!   & $\Ddsty \DD[2]{A}{x}$  \\ \\
      \verb!\DD{}{x}!       & $\Ddsty \DD{}{x}$  \\ \\
      \verb!\DP{A}{x}!      & $\Ddsty \DP{A}{x}$  \\ \\
      \verb!\DP[2]{A}{x}!   & $\Ddsty \DP[2]{A}{x}$ \\ \\
      \verb!\DP[][y]{A}{x}! & $\Ddsty \DP[][y]{A}{x}$ \\ \\
      \verb!\DP[2][y]{A}{x}! & $\Ddsty \DP[2][y]{A}{x}$ \\ \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
\end{enumerate}

\subsection{Dvect,Dlapla,Ddiv {\em etc.\/}}
% \label{texsty.Dmath.Dvect}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ベクトル表記
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
    \begin{tabular}{ll}
      \verb!\Dvect{v}!       & $\Ddsty \Dvect{v}$    \\ \\
      \verb!\Dlapla A!       & $\Ddsty \Dlapla A$  \\ \\
      \verb!\Dlapla[4] A!    & $\Ddsty \Dlapla[4] A$  \\ \\
      \verb!\Dnablagrad! 指定時 & \Dnablagrad \\
      \verb!\Dgrad A!        & $\Ddsty \Dgrad A$  \\ \\
      \verb!\Ddiv \Dvect{v}! & $\Ddsty \Ddiv \Dvect{v}$ \\ \\
      \verb!\Drot \Dvect{v}! & $\Ddsty \Drot \Dvect{v}$ \\ \\
      \verb!\Dchargrad! 指定時 & \Dchargrad \\
      \verb!\Dgrad A!        & $\Ddsty\Dchargrad \Dgrad A$  \\ \\
      \verb!\Ddiv \Dvect{v}! & $\Ddsty\Dchargrad \Ddiv \Dvect{v}$ \\ \\
      \verb!\Drot \Dvect{v}! & $\Ddsty\Dchargrad \Drot \Dvect{v}$ \\ \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item \verb!\Dgrad,\Ddiv,\Drot!のスタイルは
          \verb!\Dnablagrad!(デフォルト),
          \verb!\Dchargrad!コマンドによって切り替えることができる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Dinv, Dd, Ddint, Dtint}
% \label{texsty.Dmath.Dinv}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    積分などその他の数式表記
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
    \begin{tabular}{ll}
      \verb!\Dinv{2}!               & $\Ddsty \Dinv{2}$    \\ \\
      \verb!\int A \Dd x!           & $\Ddsty \int A \Dd x$ \\ \\
      \verb!\Ddint A \Dd x \Dd y!    & $\Ddsty \Ddint A \Dd x \Dd y$  \\ \\
      \verb!\Dtint A \Dd x \Dd y \Dd z!    &
          $\Ddsty \Dtint A \Dd x \Dd y \Dd z$  \\ \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item \verb!\Dd,\Ddint,\Dtint!では, スペースの調整が行なわれている.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Ddsty}
% \label{texsty.Dmath.Ddsty}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    \verb!\displaystyle!の略記法
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
    \verb!\Ddsty!
  \end{quote}
\end{enumerate}

